勵志故事：國父孫中山先生 (光復香港 時代革命)希望鼓勵到大家

各位手足!
當我地好氣憤好絕望好難過既時侯，我地一定要有希望呀。睇番百幾年前中國，當時慈禧太后掌權，孫中山從小接受西方既思想，決定番來中國要建立平等中國並廢除帝制，即是天下為公。佢開始起革命時都會有失敗，好多同伴被捕，但佢依然無放棄過，佢好想用革命醫治好多中國既人封建既思想，比起行醫有效更多。佢由同伴護送到外國，不斷向眾多海外華人宣傳革命思想。佢曾經係英國成為階下囚，但最後幸好得救。佢既 革命一次又一次失敗，佢依然無放棄，建立了新中國。香港更是啟蒙他發展革命的地方

文學版

視像卡通版

孫中山與香港

我諗孫中山先生既理念正正係我地既今次革命核心價值：天下為公。我地要為香港爭取公平公義，從共產黨手上奪回孫中山的天下!
中國共產黨劣行實在罄竹難書，佢地剝奪民主，濫權，搞文化大革命批鬥上山下鄉，什至之後八九民運既大屠殺。我地忍受回歸後共產黨干預既香港，已經唔再安全同自由。
我地唔好放棄，我地要爭取外國支持。

當好嬲好嬲就睇天琦俾大家既說話：唔好被仇恨支配，我個人認為我地要做到最少犧牲，每次行動都要歸納同吸取教訓， 勇武派和理非都缺一不可。即使意見不同都應該互相尊重，如果我地內亂， 敵人就有機可乘。如果可以感化到警察就最好(雖然好難)，當年雨傘革命好記得，大家話：你地都係香港人! 佢地係有向後退嫁，證明當時警察仲有良知。時至今日，警察已經無能力思考我地爭取既民主自由，反而成為敵人的工具，當我地批評佢地係狗，佢地就更加失控，坦白講低職警察未必識得勾結黑社會，所以核心問題係高層到。但怨氣大了，佢地就變了我地口中既狗。我地要對準政權，呢場運動每一個人都可以係孫中山,或者成為蔣介石。齊心就事成，我地要爭取公平公義既制度，不撤不散!

前線兄弟爬山，見到被捕受傷和理非都唔好受，但和理非默默支持你地，捐錢捐物資文宣打氣，前線記者保護示威者，記者狙擊警察記者會，tvb記者辭職， 半夜着住拖鞋既街坊，保護連儂wall 既後生仔，整放映會既手足，仲有逆權的士司機，冒住得罪警察既風險保護前線既7仔哥哥同埋商場保安，對付五毛既各位打手。比起前線用自己生命安全拚搏，可能相對犧牲很微小。但聚沙成塔，如果你地係金字塔既頂，和理非係base，互不分割，我地都係呢場革命既持分者。引用天琦判監前講既：我地係共同體，如今有人受苦，其他手足都會受苦。但願我地吸取歷史教訓，呢兩三個月無白費到，我地要繼續努力一齊光復香港， 牽起時代革命!

感謝我們每一位既付出!

華人劣根性

勵志：烏克蘭抗爭少女

20170820梁天琦遮打花園發言

我今日黎，係想影響更加多既人。

當我地用手指指向我地既上一代，話佢地無做啲乜，令香港今時今日變成咁；我地既下一代都會指向我地，問我地做過啲乜，點解香港2047變成咁？

有呢個自覺，我地就知道唔係有用定無用既問題；而係生於當下，我地有啲咩應該做，而又未做。

今日個遊行好似係無用，聽日個社會一樣係如常，今日坐緊監既人到聽日依然係受苦。

我今日點解要出黎呢個集會，係希望更加多人關注過往一班被主流傳媒忽略的示威者、抗爭者。

因為旺角初一已經有五個十幾至二十幾歲既示威者坐緊三年監，有一個坐緊四年九個月。因為過往反對網絡廿三條有一位而家坐緊兩年監，法庭唔比佢保釋。

呢啲就係主流鎂光燈下一直忽略的一班無名士抗爭者。

我相信佢地既付出唔係為左搞散運動，佢地唔係鬼，佢地係香港命運共同體既一分子。

只要呢個共同體有人受到迫害，就係我受到迫害，只要有人受苦，就係我受苦。

我就要走出黎反抗呢一切，為佢地發聲

呢個就係生於當下慢慢向專制過渡既香港，我仍然可以做既唯一一件事。

我地而家咩住日暴動罪，咁多支cam返到去會話我地係暴徒。

我想同大家講一個故事

五十年前既今日，有一對小姊弟在北角看見汽車車頭蓋上有一個鐵罐，佢地覺得好靚，拎起黎玩，結果這對小姐弟被炸到腸穿肚爛。

六七年既果場暴動，當日既*真*暴*徒*今日成為左當權者。

當日治佢地既果條暴動罪，今日佢地成為當權者後，用黎治我地呢班靚仔。

我無任何價值觀既判斷，我只係平鋪直敘曾經發生的歷史。

點解我地會知道呢段歷史，同我地今日香港比較？點解我會知道呢一切，係因為有一個人係佢自己既崗位、盡佢自己既本份，就係<消失的檔案>既導演。

或者有好多人係佢自己既崗位唔能夠走出黎衝，唔能夠參與群眾運動，但只要佢係自己既本份，做好自己應做的份內事，社會係因為咁而改變。

如果唔係佢，我地唔會知道呢一班真暴徒，今日既當權者，佢地當初做過啲咩野，佢地今日做緊啲乜。

所以，最後，我講唔出啲乜野大道理，亦無辦法好好咁鼓勵大家，為大家充權。

因為好老實講，我連我自己都未鼓勵得到，我無辦法鼓勵更加多人。我連我自己既人生規劃都未規劃得到，我無法規劃香港社會運動既將來。

但係，做好自己，盡好本份；過得到自己，過得到人；對得住自己良心。知道將來我地既下一代回望返我地既時候，我地係可以堂堂正正抬起頭同佢地講：我當年有付出過。就係咁簡單。多謝你地。